<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ingenieria de Ondas</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Ingenieria de Ondas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bibliografia</title>
      <link>/docs/bibliografia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/bibliografia/</guid>
      <description>6. Bibliografía 3D sound.&#xA;http://interface.cipic.ucdavis.edu/CIL_tutorial/3D_sys2/convtron.htm&#xA;Cámaras anecoicas.&#xA;http://www.monografias.com/trabajos4/salasanecoicas/salasanecoicas.shtml&#xA;Ambisonics &amp;ndash; stereo.&#xA;http://www.ambiophonics.org/AESJune2003/AES_June_2003_8.htm&#xA;Transformaciones de ambisonics a Stereo.&#xA;http://www.geocities.com/ambinutter/UHJ_and_Ambisonic_equations.html&#xA;[Begault 1994] D. Begault. 3-D sound for virtual reality and multimedia&#xA;3D sound for virtual reality systems using Ambisonic techniques. D.G. Malham.&#xA;Using Csound to position and decode Ambisonically.&#xA;http://www.york.ac.uk/inst/mustech/3d_audio/csambi.html&#xA;Un sistema hipermedial para no videntes usando sonido 3D:&#xA;http://enlaces.c5.cl/Congreso/HTML/charla10.htm&#xA;La navegación por sonido:&#xA;http://www7.nationalacademies.org/spanishbeyonddiscovery/ear_007522-02.html#TopOfPage</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coordenadas</title>
      <link>/docs/coordenadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/coordenadas/</guid>
      <description>4.2. SISTEMAS DE COORDENADAS Para especificar la localización de un sonido, necesitamos un sistema de coordenadas. Una elección natural es un sistema centrado en la cabeza. Los tres ejes coordinados definen tres planos: x-y (plano horizontal), x-z (plano frontal) y y-z (plano mediano), definiendo arriba/abajo, delante/atrás y derecha/izquierda respectivamente. Debido a la forma esférica de la cabeza, se utilizan coordenadas esféricas, que incluyen azimut, elevación y radio. A continuación, definimos dos sistemas de coordenadas empleados:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Csound</title>
      <link>/docs/csound/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/csound/</guid>
      <description>2. CSOUND ESTRUCTURA DE UN PROGRAMA CSOUND. Los instrumentos de Csound son creados en una orquesta, mientras que la lista de notas a ser ejecutadas se escribe en un fichero partitura separado. Ambos pueden ser creados usando un procesador de textos estándar. Cuando ejecutas Csound son una orquesta y partitura determinadas, la partitura es ordenada en el tiempo, la orquesta traducida y cargada, y las tablas de onda calculadas y rellenadas antes de ejecutar la partitura.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ecos y Reverberaciones</title>
      <link>/docs/ecos-y-rev/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/ecos-y-rev/</guid>
      <description>3. ECOS Y REVERBERACIONES Normalmente no somos conscientes de la gran cantidad de energía que proviene de las reflexiones. Incluso en el exterior, una cantidad apreciable proviene de reflexiones del suelo, de las estructuras que nos rodean y de la vegetación. Nosotros solo nos damos cuenta de estas reflexiones cuando el retardo es mayor que 30 o 50 ms; en ese tiempo, somos conscientes de este retardo.&#xA;El Eco. La Reverberación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ejemplos</title>
      <link>/docs/ejemplos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/ejemplos/</guid>
      <description>2.2. EJEMPLO DE CÓDIGO DEL CSOUND Vamos a mostrar a continuación algún ejemplo de códigos Csound y su resultado:&#xA;NOMBRE ARCHIVO ORQUESTA (.orc) ARCHIVO PARTITURA (.sco) RESULTADO Otis, Costello. otis.orc otis.sco Your browser does not support the audio element. Hiway1, Alves. hiway1.orc hiway1.sco Your browser does not support the audio element. Hiway2, Alves. hiway2.orc hiway2.sco Your browser does not support the audio element. Invade, Pierce. invade.orc invade.sco Your browser does not support the audio element.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EJEMPLOS en Csound</title>
      <link>/docs/ejemplos-csound/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/ejemplos-csound/</guid>
      <description>5. EJEMPLOS en Csound 1. Reverberaciones&#xA;A continuación, pasamos a explicar el comportamiento de uno de los ficheros que se expone como ejemplo.&#xA;Comenzamos con el archivo orquesta de 2312.orc. Su cabecera de inicio: sr = 44100&#xA;kr = 4410&#xA;ksmps = 10&#xA;nchnls = 2 A continuación se definen las variables globales que se van a utilizar a lo largo del programa orquesta: gifeed = .5&#xA;gilp1 = 1/10</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fenomenos acusticos a traves del Csound</title>
      <link>/docs/inicio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/inicio/</guid>
      <description>Ingeniería de Ondas. Primavera 2004&#xA;Fenómenos acústicos a través del Csound&#xA;E.T.S. INGENIEROS DE TELECOMUNICACIÓN&#xA;Autores:&#xA;José Maria Pérez-Macías : jpermar@ribera.tel.uva.es&#xA;Ariana de la Cuesta de Diego : acuedie@ribera.tel.uva.es&#xA;This website was built in 2004. Twenty years later has been re-built with new technologies to be compatible with newer browsers.&#xD;All the best. Jose Maria Perez-Macias </description>
    </item>
    <item>
      <title>Funciones</title>
      <link>/docs/funciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/funciones/</guid>
      <description>2.1. FUNCIONES ELEMENTALES DEL CSOUND ALGUNAS SENTENCIAS QUE CONSIDERAMOS PRINCIPALES PARA EL ARCHIVO DE PARTITURA.&#xA;SENTENCIA f Esta sentencia hace que una subrutina GEN almacene valores en una tabla de función, para usarla con los instrumentos de la orquesta.&#xA;f p1 p2 p3 p4&amp;hellip;&#xA;p1: número de la tabla con el que será conocida la función almacenada, un número negativo indica que la tabla debe ser destruida. p2: instante de comienzo de la generación (o destrucción) de la función en pulsos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Head-Related Transfer Functions</title>
      <link>/docs/hrtf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/hrtf/</guid>
      <description>4.4. Head-Related Transfer Functions Para encontrar la presión sonora que una señal x(t) produce en el pabellón auditivo, necesitamos la respuesta al impulso h(t) de la fuente en el pabellón auditivo. Esto se llama Head-Related Impulse Response (HRIR), y su transformada de Fourier se llama Head-Related Transfer Function (HRTF). La HRTF captura muchas cualidades que utilizamos para localizar un sonido. Una vez conocido para ambos oídos, podemos sintetizar señales binaurales a partir de una señal monoaural.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Implementacion - SIMULACIÓN EN LOS ORDENADORES</title>
      <link>/docs/implementacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/implementacion/</guid>
      <description>4.6. Implementación SIMULACIÓN EN LOS ORDENADORES 1&#xA;En primer lugar, es importante discernir entre en qué ambiente se encuentra nuestra fuente acústica (como por ejemplo en una iglesia) y en qué punto del espacio se encuentra nuestra fuente. La técnica más utilizada para hacer esto último consiste en crear fuentes de sonido falsas, simulando ecos y reflexiones. Las técnicas de procesamiento digital de señal que involucran estos procedimientos toman en cuenta la energía, el tiempo y la información espectral.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introduccion a Csound</title>
      <link>/docs/generalintroduccion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/generalintroduccion/</guid>
      <description>1. Introducción CSOUND es un programa que ayuda a realizar música por ordenador mediante la sintetización de señales de audio digitales.&#xA;Con Csound conseguimos una especificación detallada del sonido en cada instante y lo realiza de dos maneras:&#xA;Mediante los instrumentos de orquesta, que realizan un programa capaz de generar sonido. Mediante los eventos de la partitura, fichero de datos con los que el programa del instrumento puede trabajar, ya que contiene información sobre la altura, duración y otros elementos de control, codificados numéricamente en un formato estándar de partitura.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Overview</title>
      <link>/docs/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/overview/</guid>
      <description>Ingeniería de Ondas. Primavera 2004 Fenómenos acústicos a través del Csound E.T.S. INGENIEROS DE TELECOMUNICACIÓN&#xA;Autores:&#xA;José Maria Pérez-Macías : jpermar@ribera.tel.uva.es Ariana de la Cuesta de Diego : acuedie@ribera.tel.uva.es&#xA;This website was built in 2004. Twenty years later has been re-built with new technologies to be compatible with newer browsers.&#xA;All the best. Jose Maria Perez-Macias</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistemas basados en HRTF</title>
      <link>/docs/sistemas-hrtf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/sistemas-hrtf/</guid>
      <description>4.5. Sistemas basados en HRTF Los sistemas basados en las funciones de transferencia HRTF son capaces de simular elevación, distancia y azimut. Esto significa que, al menos en principio, pueden crear la impresión de un sistema en 3D. En la práctica, es más sencillo controlar el azimut que la elevación y la distancia debido a las diferencias entre las personas y las limitaciones computacionales. Aún así, los sistemas basados en HRTF están convirtiéndose en un estándar para sistemas avanzados de 3D.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sonido 3D - Introduccion</title>
      <link>/docs/sonido-3d-introduccion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/sonido-3d-introduccion/</guid>
      <description>Sonido en 3D 4.0. INTRODUCCIÓN Imagina que cierras los ojos en la calle; en ese instante comienzas a experimentar un mundo completo en tres dimensiones. Los coches que se mueven, a tu izquierda oyes los pasos de los peatones, las obras de dos calles más arriba, el sonido de los pájaros y palomas por encima de ti. En nuestro ambiente natural, percibimos los sonidos en tres dimensiones y podemos localizarlos en cualquier instante.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sonido 3D - Introduccion</title>
      <link>/docs/audio-espacial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/audio-espacial/</guid>
      <description>4.1. Mecanismos de audición espacial 1 A continuación, listamos una serie de parámetros que nuestro oído utiliza para localizar la fuente del sonido. Muchos de ellos dependen de cada individuo, así como de la forma de su cabeza y de sus distintos miembros. Veremos más adelante cómo algunos definen la situación vertical, otros la izquierda-derecha, y otros dependen de la frecuencia.&#xA;Según Begault, hay ocho características por las que localizamos el sonido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sonido 3D - Introduccion</title>
      <link>/docs/sistemas-de-audio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/docs/sistemas-de-audio/</guid>
      <description>4.3. SISTEMAS DE AUDIO ESPACIALES SIMPLES Los sistemas de audio espaciales se limitan a localizar solamente el azimut. Hay tres clases de estos sistemas simples:&#xA;Dos canales (stereo) Multicanal Grabaciones binaurales A. Sistemas de dos canales (Stereo) En la industria de entretenimiento, el estéreo fue el primer producto comercial que daba la sensación de sonido en 3D. La idea era simple: si queríamos situar un sonido a la izquierda, llevábamos la señal al altavoz izquierdo; para situarlo a la derecha, a la derecha.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
